批發零售界議員：「勸走自由行」行動「超乎幼稚」「講一句以為好得意，但打爛了人家飯碗」

明日是「十一國慶」，內地遊客趁黃金周來港購物，屯門區是購物熱點之一。新民主同盟譚凱邦今午在屯門市中心巴士站發起「勸走自由行」行動，呼籲內地人支持國貨，不要經常到屯門買日用品，影響屯門當地人生活。有相關業界議員批評，團體行動「超乎幼稚」，損害香港形象，又質疑行動只是政治工程。

旅遊界立法會議員姚思榮質疑，團體對內地客消費模式「一知半解」，指隨內地年輕人購買力日增，他們並不局限於買日用品或化妝品，「亦會來港感受不同氣氛，如美酒佳餚巡禮、主題樂園的「哈囉喂」鬼屋，亦會行山等」。

姚思榮說，明白港人與內地客或有磨擦，但不等於要趕絕旅客，建議政府要思考改善旅遊旺區的交通配套，及增加景點分散人流，「如旅發局近年提倡『舊城中環』深度遊」。

批發及零售界立法會議員邵家輝則批評，團體行動「超乎幼稚」。他說，今年本港零售市道正式踏入復蘇期，業界為此鬆一口氣，指不少店舖前線零售員工，過去因內地客減而收入大跌，「零售員工收入以佣金為主，有人由以往月入三、四萬，跌到一兩萬元」，批評譚「講一句以為好得意，但打爛了人家飯碗」。但邵家輝亦認同，港府應增加人手和做好配套疏導旅客，減少兩地人矛盾。